公務員高薪唔係養廉，係養「絕對嘅忠誠」

每逢見到人為公務員高薪辯護，就覺份外可笑
咩「高薪養廉」、咩公務員加薪有既定機制、一籃子因素、公務員士氣，通通都係廢話
現今香港社會，公務員嘅加薪主因，係培養佢地「絕對嘅忠誠」，叫佢推23條佢要照推，推明日大嶼你要頂硬上，叫你拎住支槍對住市民你有得唔做咩。你罷工？你say no？你敢咩？跳返私人市場人工跌幾成你夠膽咪走囉，你唔做大班人爭住做。而你就供唔掂層樓、養唔起老豆老母、畀朋友笑你做左十幾年都得個皮幾兩皮、畀條女屌你唔上進

所以，政府係從來無驚過公務員罷工，因為高薪係養住一班100%忠誠嘅公務員團隊，佢唔需要你心入面100%認同23條，佢只係需要你行動上認同23條就已經非常足夠。

所以有個說法：
「一個國家的青年爭著去當公務員，這說明這個國家的腐敗已嚴重透了！」

所以香港政府無得唔加公務員人工，因為佢要一支聽話嘅軍隊

所以中國「國進民退」，國企壟斷，因為佢要有龐大利益養住班共產黨高官（就好似王岐山係海航話事人）

所以點解清朝點都唔肯開放貿易畀英國人，因為佢要用廣州十三行嘅壟斷地位養住士大夫士族，要用稅收黎養住龐大官僚體系

所以點解紅樓夢入面，賈寶玉班人考唔到高官就成個賈府收皮。
你有無聽過英國d有錢佬家族因為做唔到公務員收皮？唔會
但係中國，你唔係共產黨員，你就等收皮。
遲下，你唔係香港公務員，你都等收皮。

公墓員死全家

true

高薪養廉又或者絕對忠誠
根本就係d弱智管理層一相情願
高人工就唔會諗方法搵多d？

你試下叫班黑警搵番2萬數一個月，永續止暴制亂佢最開心